.\" Copyright 1993 David Metcalfe (david@prism.demon.co.uk)
.\" and Copyright (c) 2008 Linux Foundation, written by Michael Kerrisk
.\"     <mtk.manpages@gmail.com>
.\"
.\" %%%LICENSE_START(VERBATIM)
.\" Permission is granted to make and distribute verbatim copies of this
.\" manual provided the copyright notice and this permission notice are
.\" preserved on all copies.
.\"
.\" Permission is granted to copy and distribute modified versions of this
.\" manual under the conditions for verbatim copying, provided that the
.\" entire resulting derived work is distributed under the terms of a
.\" permission notice identical to this one.
.\"
.\" Since the Linux kernel and libraries are constantly changing, this
.\" manual page may be incorrect or out-of-date.  The author(s) assume no
.\" responsibility for errors or omissions, or for damages resulting from
.\" the use of the information contained herein.  The author(s) may not
.\" have taken the same level of care in the production of this manual,
.\" which is licensed free of charge, as they might when working
.\" professionally.
.\"
.\" Formatted or processed versions of this manual, if unaccompanied by
.\" the source, must acknowledge the copyright and authors of this work.
.\" %%%LICENSE_END
.\"
.\" Modified Mon Apr 12 12:49:57 1993, David Metcalfe
.\" Modified Sat Jul 24 18:56:22 1993, Rik Faith (faith@cs.unc.edu)
.\" Modified Wed Feb 20 21:09:36 2002, Ian Redfern (redferni@logica.com)
.\" 2008-07-09, mtk, add rawmemchr()
.\"
.\"*******************************************************************
.\"
.\" This file was generated with po4a. Translate the source file.
.\"
.\"*******************************************************************
.\" This file is distributed under the same license as original manpage
.\" Copyright of the original manpage:
.\" Copyright © 1993 David Metcalfe, 2008 Linux Foundation 
.\" Copyright © of Polish translation:
.\" Jarosław Beczek (PTM) <bexx@poczta.onet.pl>, 1998.
.\" Andrzej Krzysztofowicz (PTM) <ankry@mif.pg.gda.pl>, 2001.
.\" Robert Luberda <robert@debian.org>, 2014, 2017.
.\" Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>, 2014, 2016.
.TH MEMCHR 3 2015\-08\-08 "" "Podręcznik programisty Linuksa"
.SH NAZWA
memchr, memrchr, rawmemchr \- szukanie znaku w pamięci
.SH SKŁADNIA
.nf
\fB#include <string.h>\fP

\fBvoid *memchr(const void *\fP\fIs\fP\fB, int \fP\fIc\fP\fB, size_t \fP\fIn\fP\fB);\fP

\fBvoid *memrchr(const void *\fP\fIs\fP\fB, int \fP\fIc\fP\fB, size_t \fP\fIn\fP\fB);\fP

\fBvoid *rawmemchr(const void *\fP\fIs\fP\fB, int \fP\fIc\fP\fB);\fP
.fi
.sp
.in -4n
Wymagane ustawienia makr biblioteki glibc (patrz \fBfeature_test_macros\fP(7)):
.in
.sp
\fBmemrchr\fP(), \fBrawmemchr\fP(): _GNU_SOURCE
.SH OPIS
Funkcja \fBmemchr\fP() skanuje pierwsze \fIn\fP bajtów obszaru pamięci
wskazywanego przez \fIs\fP w poszukiwaniu pierwszego wystąpienia znaku
\fIc\fP. Zarówno \fIc\fP, jak i bajty pamięci wskazywane przez \fIs\fP są
interpretowane jako \fIunsigned char\fP.
.PP
Funkcja \fBmemrchr\fP()jest podobna do funkcji \fBmemchr\fP(), z tym wyjątkiem, że
poszukuje wstecz od końca \fIn\fP bajtów wskazywanych przez \fIs\fP, zamiast
przeszukiwać do przodu od początku.

Funkcja \fBrawmemchr\fP() jest podobna do \fBmemchr\fP(): zakłada (to jest:
programista jest pewny), że w znak \fIc\fP występuje gdzieś w obszarze pamięci
zaczynającym się w miejscu wskazywanym przez \fIs\fP i przeprowadza
zoptymalizowane wyszukiwanie znaku \fIc\fP (tj. nie używa licznika do zawężenia
obszaru przeszukiwania). Jeśli \fIc\fP nie występuje, to wynik jest
nieprzewidywalny. Następujące wywołanie jest szybkim sposobem wyszukania
bajtu null kończącego łańcuch znaków:
.in +4n
.nf

char *p = rawmemchr(s,\ \(aq\e0\(aq);
.fi
.in
.SH "WARTOŚĆ ZWRACANA"
Funkcje \fBmemchr\fP() i \fBmemrchr\fP() zwracają wskaźnik do pasującego bajtu lub
NULL, jeżeli znak nie został znaleziony w podanym obszarze pamięci.

Funkcja \fBrawmemchr\fP() zwraca wskaźnik do pasującego bajtu, jeśli taki
zostanie znaleziony. W przeciwnym wypadku wynik funkcji jest nieokreślony.
.SH WERSJE
\fBrawmemchr\fP() się po raz pierwszy pojawiła w wersji 2.1 biblioteki glibc.

\fBmemrchr\fP() się po raz pierwszy pojawiła w wersji 2.2 biblioteki glibc.
.SH ATRYBUTY
Informacje o pojęciach używanych w tym rozdziale można znaleźć w podręczniku
\fBattributes\fP(7).
.TS
allbox;
lbw32 lb lb
l l l.
Interfejs	Atrybut	Wartość
T{
\fBmemchr\fP(),
\fBmemrchr\fP(),
\fBrawmemchr\fP()
T}	Bezpieczeństwo wątkowe	MT\-Safe
.TE
.SH "ZGODNE Z"
\fBmemchr\fP(): POSIX.1\-2001, POSIX.1\-2008, C89, C99, SVr4, 4.3BSD.

Funkcja \fBmemrchr\fP() jest rozszerzeniem GNU dostępnym od wersji 2.1.91
biblioteki glibc.

Funkcja \fBrawmemchr\fP() jest rozszerzeniem GNU dostępnym od wersji 2.1
biblioteki glibc.
.SH "ZOBACZ TAKŻE"
\fBffs\fP(3), \fBindex\fP(3), \fBmemmem\fP(3), \fBrindex\fP(3), \fBstrchr\fP(3),
\fBstrpbrk\fP(3), \fBstrrchr\fP(3), \fBstrsep\fP(3), \fBstrspn\fP(3), \fBstrstr\fP(3),
\fBwmemchr\fP(3)
.SH "O STRONIE"
Angielska wersja tej strony pochodzi z wydania 4.07 projektu Linux
\fIman\-pages\fP. Opis projektu, informacje dotyczące zgłaszania błędów oraz
najnowszą wersję oryginału można znaleźć pod adresem
\%https://www.kernel.org/doc/man\-pages/.
.SH TŁUMACZENIE
Autorami polskiego tłumaczenia niniejszej strony podręcznika man są:
Jarosław Beczek (PTM) <bexx@poczta.onet.pl>,
Andrzej Krzysztofowicz (PTM) <ankry@mif.pg.gda.pl>,
Robert Luberda <robert@debian.org>
i
Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>.
.PP
Polskie tłumaczenie jest częścią projektu manpages-pl; uwagi, pomoc, zgłaszanie błędów na stronie http://sourceforge.net/projects/manpages-pl/. Jest zgodne z wersją \fB 4.07 \fPoryginału.
